［社工分享］呢兩個月真係好L難捱...

我係一個社工，做青少年工作既...
呢兩個月真係好難捱，難捱唔係在於每個星期六日都要上街、唔係因為天氣好熱、唔係因為催淚煙催淚彈...

係因為真係好擔心你地，掛心你地既安危

希望大家唔好D我膠住，聽下小弟既深情表白。
呢排的「暑假活動」大部份我都有係現場，身邊好多學生都有去，有時無約埋，但大家戴哂口罩都同我打招呼，第一時間係好安慰，因為見到你哋好關心香港，好勇敢... 但入夜就會轉為好擔心，好驚你哋會受傷、好驚你哋會出事，好驚啲警察會對你哋施予暴力。

特別係每次清場嘅時間，無論係睇直播或者喺附近，我都會好大壓力，諗起每一顆你哋嘅臉孔，個個本來靚仔靚女、大好青年，會唔會有危險，返唔返到屋企，會否被傷害。

唔好話識嗰啲，就算係素未謀面既同學受傷，我都覺得好心痛。 香港年青人真係世界級，付出自己既時間、汗水、青春，唔係為左個人享樂/榮辱，承受各種風險，為左香港無私奉獻，呢兩個月，男人老狗都喊左好多鑊。

有一個曾經學生同我講，與其你成日擔心，不如你支持我哋更多。我深深明白，大家需要嘅唔係淨係口up既support，更加係同行。(所以再次更加要呼籲打工嘅記得支持罷工！)

上個星期日，我見到一對小情侶，大概係中三四左右，女嘅幫個男仔戴3M口罩，但係戴極都唔實，因為男孩子嘅臉孔太細，口罩太大，根本戴唔實。有時見到有啲中學生，佢嘅裝扮好似學界打波咁，幾個細細個圍埋一齊，等緊上前，雖然我唔識，但都好想提佢哋注意安全...

仲有，你哋嘅壓力唔係淨係抗爭果刻，仲有返到屋企對住藍C屋企人嗰種無奈、掙扎同痛苦，唉！

當然啦，有時現場氣氛太緊張，根本唔適合傾計，但其實好想認識你地更多，聽下你哋每個人嘅故事。

想講句，要好好保護自己，有咩諗唔通要搵人講，好多哥哥姐姐、叔叔aunty好錫你地，好多人著緊你地

我諗左一個星期，呢兩日開始組織緊一個「暑期活動支援小組」(TG Group)，集中D support呢排參與暑假活動既中學生。呢段時間大家係屋企/日常/心情甚至法律方面都超大壓力，有時求助無門，主要目標係：1) 幫大家提供 / 配對各類型的支援 2）建立互相支持的平台
3) 做下大家樹lone，做下fd、陪下大家。如果有中學生手足有興趣入就telegram我: @easonsir ，我會加人入去，現在正努力build up緊一個安全又緊密的群組中，一切內容保密！

都係果句，大家應承我，不流血、不受傷、不被捕。 照顧好自己，除左係個人安全，仲有情緒上長期好down、諗唔開，記得出聲！一定有人幫到手！ 全力支持大家～～～

香港人加油！

實習社工輕輕幫推

推

叫你班社工咪阻人勇武啦